路透社：澳日印越4國 圖合組「反華聯盟」

路透社今日（6月6日）發自新加坡報道，澳洲、日本、印度及越南因擔心美國無法幫助抗衡中國，因此尋求結為非正式同盟形式的「反華聯盟」，並悄悄地加強相互對話與合作力度。但中共官媒《環球時報》引述中國社會科學院亞太社會文化研究室主任許利平認為，上述4國和中國都有「強大的經貿或政治聯繫」，不可能組成「反華聯盟」。

報道引述新加坡一些外交官及官員表示，由於越來越擔心，美國無法被指望成為抗衡中國強硬行為的「緩衝器」，一些亞洲國家正尋求加強相互之間的「非正式同盟」。報道指出，為盡量不激怒北京，包括澳洲、日本、印度、越南在內的國家，正悄悄地加強相關對話及合作力度。但其中尚無任何一國提到要組成正式的聯盟。

全文：

亞太國家官員和分析人士指出，亞太國家對美國特朗普政府越來越不信任，尤其在特朗普宣佈美國退出跨太平洋夥伴協定（TPP）和巴黎協定後，便擔心他的不可預測性，且對其在4月「特習會」後對中國的「熱情洋溢讚美」感到不安，擔心這將影響美國所有與亞洲相關的決定。

報道並指，7月將舉行的今年度馬拉巴爾（Malabar）聯合軍演，印度因擔心激怒中國將不參加，只剩澳洲、日本與美國參與。而中國更已警告有關國家不要擴大軍演規模。包括印度官員在內的亞太國家官員說，有關軍演將逐年擴大，因為印度已與澳洲、新加坡和越南等國簽署雙邊防務協議，當中存在各種不同的合作；「但在某些時刻，它們將合而為一」。

針對上述報道，中科院亞太社會文化研究室主任許利平說，日本、印度、越南的力量不足以跟中國抗衡，且這些國家之間也存在很多結構性矛盾，很難有一致的共同訴求，因此不排除是外媒刻意製造話題焦點。此外，這一訊息不排除是做給美國看的籌碼，以使美國強化亞太安全政策。

美國攞正牌出手

出排華聯盟重有用啦
將個班渣英美澳加護照揮五星旗嘅全部踢晒出公海等佢地自生自滅

經濟一差, 全世界都會排華

內需經濟一差, 全中國都會抗日

話信唔過美國我覺得合理，唔係話美國同中國痴得埋，而係而家個侵太短視，抽身晒有利制衡中國的角色，TPP就係例子

正

D中國人 又可以借機去搶劫 中國人開既日本貨商店

揸住日本車, 日本相機去抗日

難講,始終果邊石油,唔係食2家茶禮可以比

反中當反華係咩玩法

Chinese=Chinese
唔好自己呃自己

遍文都無話有賓賓

反支就真

你up乜7？
支那狗除左識騎劫華人外仲識乜？
係人都知支那狗同華人有分別
你隻狗唔好呃自己就真啦